<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context="bd.gov.ansarvdpbank.avubinfo.BankIntro">

    <include
        android:id="@+id/toolbar"
        layout="@layout/my_toolbar"
        />

    <TextView
        android:id="@+id/bankIntro"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_marginTop="56dp"
        android:layout_centerHorizontal="true"
        android:layout_marginBottom="15dp"
        android:text="ব্যাংক পরিচিতি"
        android:textAppearance="@style/TextAppearance.AppCompat.Widget.PopupMenu.Header"
        android:textSize="20sp" />


    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_below="@id/bankIntro">

        <LinearLayout
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginLeft="20dp"
            android:layout_marginRight="20dp"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/topText"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_below="@id/title"
                android:layout_marginBottom="20dp"
                android:justificationMode="inter_word"
                android:text="বাংলাদেশ আনসার ও গ্রাম প্রতিরক্ষা বাহিনী দেশের সর্ববৃহৎ সুশৃঙ্খল ও সুসংগঠিত বাহিনী, এ বাহিনীর সদস্য সংখ্যা প্রায় ৬১ লক্ষ, যার প্রায় অর্ধেকই নারী। সুশৃঙ্খল ও সুসংগঠিত বিশাল এ বাহিনীর সদস্যগণকে অর্থনৈতিক কর্মকান্ডে সম্পৃক্ত করা ও তাঁদের  জীবনযাত্রার মান উন্নয়নের লক্ষ্যে প্রতিষ্ঠিত সরকার কর্তৃক নিয়ন্ত্রিত একটি বিশেষায়িত ব্যাংক, যার কার্যক্রম শুরু হয়েছে ১৯৯৬ সালের ১০ জানুয়ারী। প্রতিষ্ঠালগ্ন থেকে ব্যাংকিং সেবা প্রদানের মাধ্যমে এ ব্যাংক আনসার ও গ্রাম প্রতিরক্ষা বাহিনীর সদস্যগণের দারিদ্র্য বিমোচন, নারীর ক্ষমতায়ন, অর্থনৈতিক উন্নয়নে নিরলসভাবে কাজ করে চলেছে। \n\nবিগত বছরগুলোতে অনুষ্ঠিত আনসার ও গ্রাম প্রতিরক্ষা বাহিনীর বার্ষিক সমাবেশে গণপ্রজাতন্ত্রী বাংলাদেশ সরকারের মাননীয় প্রধানমন্ত্রী আনসার-ভিডিপি উন্নয়ন ব্যাংকের চলমান কার্যক্রমের উপর প্রশংসাসূচক বক্তব্য প্রদান করেছেন এবং তিনি নিজে শেয়ার ক্রয় করে এ ব্যাংকের মালিকানা প্রাপ্ত হয়েছেন।\n\nআনসার-ভিডিপি উন্নয়ন ব্যাংকের তহবিল ব্যাংকের পরিশোধিত মূলধন, সরকারী ঋণ, বাংলাদেশ ব্যাংকের ঋণ এবং বিভিন্ন রাষ্ট্রীয় মালিকানাধীন ব্যাংক ও প্রতিষ্ঠানের ঋণ এবং নিজস্ব আয় ও ঋণ আদায় থেকে সংগৃহীত হয়। আনসার-ভিডিপি উন্নয়ন ব্যাংকের অনুমোদিত প্রারম্ভিক মূলধন ১০০ (একশত) কোটি টাকা যা ধাপে ধাপে বৃদ্ধি পেয়ে বর্তমানে ১০০০ (এক হাজার) কোটি টাকা। ব্যাংকের ইস্যুকৃত মূলধন ৪০০ (চারশত) কোটি টাকা, যার ২৫% অর্থাৎ ১০০ কোটি টাকা গণপ্রজাতন্ত্রী বাংলাদেশ সরকার এবং ৭৫% অর্থাৎ ৩০০ কোটি টাকা আনসার ও গ্রাম প্রতিরক্ষা বাহিনীর সদস্য/সদস্যা, আনসার ও গ্রাম প্রতিরক্ষা বাহিনীর কর্মকর্তা ও কর্মচারী এবং অত্র ব্যাংকের কর্মকর্তা ও কর্মচারীদের মধ্যে প্রতিটি ১০০ (একশত) টাকা মূল্যমানের শেয়ার বিক্রয়ের মাধ্যমে সংগ্রহ করা হয়। আনসার ও গ্রাম প্রতিরক্ষা বাহিনীর সদস্যগণের নিকট হতে জামানত গ্রহন করে অথবা বিনা জামানতে ঋণ প্রদান করা। আমানত গ্রহন করা ও ঋণ প্রদান করা ব্যাংকের অন্যতম কাজ।\n\nগণপ্রজাতন্ত্রী বাংলাদেশ সরকারের অর্থ মন্ত্রণালয়ের আর্থিক প্রতিষ্ঠান বিভাগ এবং বাংলাদেশ ব্যাংকের নীতিমালা অনুসরণপূর্বক কৃষি উৎপাদন, দুগ্ধ উৎপাদন ও কৃত্রিম প্রজনন, একটি বাড়ী একটি খামার সমন্বিত কৃষি ঋণ, এসএমইসহ কৃষি ও পল্লী ঋণ তথা অন্যান্য আয় উৎসারী কর্মকান্ডে এ পর্যন্ত ৩৪টি ঋণ প্রোডাক্টের মাধ্যমে সারাদেশে ১৮টি আঞ্চলিক কার্যালয়ের আওতাধীন ২৫৯টি শাখার মাধ্যমে ঋণ কার্যক্রম পরিচালিত হচ্ছে। ব্যাংকের সকল ঋণ কার্যক্রম supervised credit এর আওতায় পরিচালিত হয়।"
                android:textAppearance="@style/TextAppearance.AppCompat.Widget.PopupMenu.Header"
                android:textSize="14sp" />


            // for maintaining space
            <TextView
                android:id="@+id/blankSpace"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_below="@id/topText"
                android:layout_marginBottom="30dp"
                android:justificationMode="inter_word"
                android:text=""
                android:textAppearance="@style/TextAppearance.AppCompat.Widget.PopupMenu.Header"
                android:textSize="14sp" />



        </LinearLayout>




    </ScrollView>


    <com.google.android.material.bottomnavigation.BottomNavigationView
        android:id="@+id/botNav"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_alignParentBottom="true"
        android:background="@drawable/bottom_nav_back"
        app:menu="@menu/bottom_menu"/>

</RelativeLayout>